Infine è stato richiesto di rappresentare l'andamento dei valori POPESTIMATE* utilizzando un altro grafico. \'{E} stato scelto il grafico a torta prodotto tramite la funzione \emph{pie()}, esso, pur non indicando gli anni, mette in evidenza quanto le variabili POPESTIMATE* hanno contribuito in percentuale. 

\section{Soluzione richiesta 9}
\pagestyle{plain}
Per ottenere il risultato in figura è stato utilizzato il codice riportato di seguito:\\
$\\
$POPESTIMATE $<-$ c('anno2010','anno2011','anno2012','anno2013')$\\
$valoriPOPESTIMATE $<-$ table(POPESTIMATE)$\\
$pct $<-$ round((valoriPOPESTIMATE/\\
margin.table(table1)*100),1)$\\
$lbls $<-$ c("POPEST$2010$", "POPEST$2011$", "POPEST$2012$", "POPEST$2013$")$\\
$lbls $<-$ paste(lbls, pct)$\\
$lbls $<-$ paste(lbls,'%',sep='')$\\
$pie(valoriPOPESTIMATE, labels = lbls, col=c('lightblue','cyan', 'blue', 'darkblue'),main=$\\
$'Grafico ~a ~torta ~dei ~valori ~POPESTIMATE ~dal ~2010 ~al ~2013')$

\begin{figure}[h]
\begin{center}
\includegraphics[width=\textwidth]{figura57_3.png} 
\caption{Grafico a torta dell'andamento dei valori POPESTIMATE*} 
\end{center}
\end{figure}